Koraste moisa naine Marri Sool kaiwas kubja Jaan Hauka pääle, et se Haukas temmale 5 R. hõb. üttesa ajastaja eest wõlgu jänu. 
Jaan Haukas and selle kohtu een ülles et se Marri Sool temmale wõlgu om:1 1/2 ajastane Emmis.			2 R. hõb.		1 noor Kitz			1  "		1 suur wastne särk			1  " 50 C.		1  "    wanna    "			1  "		Summa 			5 R. 50 C. 		
nink Haukas ei salga ka mitte et temma selle Marrile 5 R. hõb. wõlgu ei olle. 
Otsus:
Nida kui ütteleggi poolt õiget tunnistust ei olle, sai moistetus, et Haukas 5 R. hõb. peat ja Marri peat 5 1/2 R. hõb. masma. 
